財政部公布五月稅收兩千七百七十四億元，較上年同月減少百分之五點六，主要因營所稅及綜所稅受到端午節連續假期影響，稅款遞延入帳所致。累計一到五月稅收七千零八十四億元，比上年同期增加百分之零點二。 五月稅收與上年同月相較，以營所稅減少一百八十三億元，綜所稅減少四十八億元較多，但營業稅增加四十二億元。累計一到五月稅收與上年同期比較，以證交稅增加八十五億元，營業稅增加五十六億元，貨物稅增加四十三億元較多，但營所稅減少兩百三十三億元。